<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<mnemosyne core_version="1" >
<category active="1">
 <name>&lt;default&gt;</name>
</category>
<item id="_0">
 <cat>&lt;default&gt;</cat>
 <Q>I</Q>
 <A>Tôi</A>
</item>
<item id="_1">
 <cat>&lt;default&gt;</cat>
 <Q>You</Q>
 <A>Ông/Bà (older male/female) or Anh/Chị(about same age male/feamle) or Em (younger male or female kid)</A>
</item>
<item id="_2">
 <cat>&lt;default&gt;</cat>
 <Q>How are you?</Q>
 <A>Anh khoẻ không? (Whenever you see Anh in Italic please keep in mind of the sex/age of the person you speak with and change to appropriate word as describe above)</A>
</item>
<item id="_3">
 <cat>&lt;default&gt;</cat>
 <Q>Very well, thank you</Q>
 <A>Khoẻ, cám ơn</A>
</item>
<item id="_4">
 <cat>&lt;default&gt;</cat>
 <Q>Thank you</Q>
 <A>Cám ơn</A>
</item>
<item id="_5">
 <cat>&lt;default&gt;</cat>
 <Q>You're welcome</Q>
 <A>Không có chi (same expression as "oh it's nothing")</A>
</item>
<item id="_6">
 <cat>&lt;default&gt;</cat>
 <Q>Hello, Goodbye</Q>
 <A>Chào anh (change "Anh" to appropriate word as described above)</A>
</item>
<item id="_7">
 <cat>&lt;default&gt;</cat>
 <Q>Please</Q>
 <A>Làm ơn</A>
</item>
<item id="_8">
 <cat>&lt;default&gt;</cat>
 <Q>Yes</Q>
 <A>Có or ( Thao says Ya) or Vung</A>
</item>
<item id="_9">
 <cat>&lt;default&gt;</cat>
 <Q>No</Q>
 <A>Không, Không có</A>
</item>
<item id="_10">
 <cat>&lt;default&gt;</cat>
 <Q>Maybe</Q>
 <A>Có thể</A>
</item>
<item id="_11">
 <cat>&lt;default&gt;</cat>
 <Q>Pardon me</Q>
 <A>Xin lổi</A>
</item>
<item id="_12">
 <cat>&lt;default&gt;</cat>
 <Q>Do you speak English</Q>
 <A>Anh nói tiếng Anh không?</A>
</item>
<item id="_13">
 <cat>&lt;default&gt;</cat>
 <Q>To speak</Q>
 <A>Nói</A>
</item>
<item id="_14">
 <cat>&lt;default&gt;</cat>
 <Q>English  (language)</Q>
 <A>Tiếng Anh</A>
</item>
<item id="_15">
 <cat>&lt;default&gt;</cat>
 <Q>I speak a little English</Q>
 <A>Tôi nói chút đỉnh Anh</A>
</item>
<item id="_16">
 <cat>&lt;default&gt;</cat>
 <Q>Do you understand?</Q>
 <A>Anh có hiểu không?</A>
</item>
<item id="_17">
 <cat>&lt;default&gt;</cat>
 <Q>I don't understand</Q>
 <A>Tôi không có hiểu</A>
</item>
<item id="_18">
 <cat>&lt;default&gt;</cat>
 <Q>My name is ..</Q>
 <A>Tên của tôi là ..</A>
</item>
<item id="_19">
 <cat>&lt;default&gt;</cat>
 <Q>My, mine</Q>
 <A>Của tôi</A>
</item>
<item id="_20">
 <cat>&lt;default&gt;</cat>
 <Q>What is your name?</Q>
 <A>Tên của anh là gì</A>
</item>
<item id="_21">
 <cat>&lt;default&gt;</cat>
 <Q>Your, yours</Q>
 <A>Của anh</A>
</item>
<item id="_22">
 <cat>&lt;default&gt;</cat>
 <Q>1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9</Q>
 <A>Một, Hai, Ba, Bốn, Năm, Sáu, Bảy, Tám, Chín.</A>
</item>
<item id="_23">
 <cat>&lt;default&gt;</cat>
 <Q>10, 11, 12,.. 19</Q>
 <A>Mười, Mười Một, Mười Hai.. , Mười Chín</A>
</item>
<item id="_24">
 <cat>&lt;default&gt;</cat>
 <Q>20, 21, 22,…, 29</Q>
 <A>Hai mươi, Hai mươi mốt, Hai mươi hai.. ,Hai mươi chín.</A>
</item>
<item id="_25">
 <cat>&lt;default&gt;</cat>
 <Q>40, 50, ..,100</Q>
 <A>Bốn mươi, Năm mươi,.. Một trăm</A>
</item>
<item id="_26">
 <cat>&lt;default&gt;</cat>
 <Q>143</Q>
 <A>Một trãm bôìn mýõi ba</A>
</item>
<item id="_27">
 <cat>&lt;default&gt;</cat>
 <Q>200, 300, .. ., 1000</Q>
 <A>Hai trãm, ba trãm,.. . Môòt ngàn.</A>
</item>
<item id="_28">
 <cat>&lt;default&gt;</cat>
 <Q>1143</Q>
 <A>Một ngàn một trãm bốn mươi ba</A>
</item>
<item id="_29">
 <cat>&lt;default&gt;</cat>
 <Q>2000, 3000,.. .,10000000</Q>
 <A>Hai ngàn, Ba ngàn, Một triệu</A>
</item>
<item id="_30">
 <cat>&lt;default&gt;</cat>
 <Q>What is that? (politely)</Q>
 <A>Cái đó là gì vậy</A>
</item>
<item id="_31">
 <cat>&lt;default&gt;</cat>
 <Q>Thousand</Q>
 <A>Ngàn</A>
</item>
<item id="_32">
 <cat>&lt;default&gt;</cat>
 <Q>Million</Q>
 <A>Triệu</A>
</item>
<item id="_33">
 <cat>&lt;default&gt;</cat>
 <Q>Billion</Q>
 <A>Tỉ</A>
</item>
<item id="_34">
 <cat>&lt;default&gt;</cat>
 <Q>What is your phone number?</Q>
 <A>Số điện thoại của anh là gì?</A>
</item>
<item id="_35">
 <cat>&lt;default&gt;</cat>
 <Q>555-1212</Q>
 <A>Năm năm năm một hai một hai</A>
</item>
<item id="_36">
 <cat>&lt;default&gt;</cat>
 <Q>How old are you?</Q>
 <A>Anh bao nhiêu tuổi ?</A>
</item>
<item id="_37">
 <cat>&lt;default&gt;</cat>
 <Q>I am thirty five years old</Q>
 <A>Tôi được ba mươi lăm tuổi</A>
</item>
<item id="_38">
 <cat>&lt;default&gt;</cat>
 <Q>How much this cost?</Q>
 <A>Cái này giìa bao nhiêu?</A>
</item>
<item id="_39">
 <cat>&lt;default&gt;</cat>
 <Q>One million two thousand</Q>
 <A>Một triệu hai ngàn</A>
</item>
<item id="_40">
 <cat>&lt;default&gt;</cat>
 <Q>Second(s)</Q>
 <A>Giây</A>
</item>
<item id="_41">
 <cat>&lt;default&gt;</cat>
 <Q>Minute(s)</Q>
 <A>Phút</A>
</item>
<item id="_42">
 <cat>&lt;default&gt;</cat>
 <Q>Hour(s)</Q>
 <A>Giờ</A>
</item>
<item id="_43">
 <cat>&lt;default&gt;</cat>
 <Q>What time is it?</Q>
 <A>Mấy giờ rồi ?</A>
</item>
<item id="_44">
 <cat>&lt;default&gt;</cat>
 <Q>.. one thirty</Q>
 <A>Một giờ ba mươi phút, (or) Một giờ rưởi</A>
</item>
<item id="_45">
 <cat>&lt;default&gt;</cat>
 <Q>The train leaves at two</Q>
 <A>Xe lửa đi lúc hai giờ</A>
</item>
<item id="_46">
 <cat>&lt;default&gt;</cat>
 <Q>I get up at seven.</Q>
 <A>Tôi dậy lúc bảy giờ</A>
</item>
<item id="_47">
 <cat>&lt;default&gt;</cat>
 <Q>Today</Q>
 <A>Hôm nay</A>
</item>
<item id="_48">
 <cat>&lt;default&gt;</cat>
 <Q>Tomorrow</Q>
 <A>Ngày mai</A>
</item>
<item id="_49">
 <cat>&lt;default&gt;</cat>
 <Q>Yesterday</Q>
 <A>Hôm qua</A>
</item>
<item id="_50">
 <cat>&lt;default&gt;</cat>
 <Q>Night</Q>
 <A>Buổi tối</A>
</item>
<item id="_51">
 <cat>&lt;default&gt;</cat>
 <Q>Tonight</Q>
 <A>Buổi tối hôm nay</A>
</item>
<item id="_52">
 <cat>&lt;default&gt;</cat>
 <Q>Lastnight</Q>
 <A>Buổi tối hôm qua</A>
</item>
<item id="_53">
 <cat>&lt;default&gt;</cat>
 <Q>Noon</Q>
 <A>Buổi trưa</A>
</item>
<item id="_54">
 <cat>&lt;default&gt;</cat>
 <Q>Evening</Q>
 <A>Buổi Chiều</A>
</item>
<item id="_55">
 <cat>&lt;default&gt;</cat>
 <Q>Morning</Q>
 <A>Buổi sáng</A>
</item>
<item id="_56">
 <cat>&lt;default&gt;</cat>
 <Q>Transportation</Q>
 <A>Where is ..</A>
</item>
<item id="_57">
 <cat>&lt;default&gt;</cat>
 <Q>Đâu là ..</Q>
 <A>.. the ticket office?</A>
</item>
<item id="_58">
 <cat>&lt;default&gt;</cat>
 <Q>.. phòng bán vé</Q>
 <A>.. the train station?</A>
</item>
<item id="_59">
 <cat>&lt;default&gt;</cat>
 <Q>.. trạm xe lửa</Q>
 <A>.. the airport?</A>
</item>
<item id="_60">
 <cat>&lt;default&gt;</cat>
 <Q>.. phi trường</Q>
 <A>.. the restroom?</A>
</item>
<item id="_61">
 <cat>&lt;default&gt;</cat>
 <Q>.. nhà cầu</Q>
 <A>What time does the ferry leave?</A>
</item>
<item id="_62">
 <cat>&lt;default&gt;</cat>
 <Q>Mấy giờ phà đi?</Q>
 <A>the ferry</A>
</item>
<item id="_63">
 <cat>&lt;default&gt;</cat>
 <Q>Phà, tàu</Q>
 <A>the train</A>
</item>
<item id="_64">
 <cat>&lt;default&gt;</cat>
 <Q>Xe lửa</Q>
 <A>the plane</A>
</item>
<item id="_65">
 <cat>&lt;default&gt;</cat>
 <Q>Máy bay</Q>
 <A>the bus</A>
</item>
<item id="_66">
 <cat>&lt;default&gt;</cat>
 <Q>Xe búyt, xe đò</Q>
 <A>to arrive</A>
</item>
<item id="_67">
 <cat>&lt;default&gt;</cat>
 <Q>Đến</Q>
 <A>This is my ..</A>
</item>
<item id="_68">
 <cat>&lt;default&gt;</cat>
 <Q>Đây là .. của tôi.</Q>
 <A>This is my luggage</A>
</item>
<item id="_69">
 <cat>&lt;default&gt;</cat>
 <Q>Đây là hành lý của tôi</Q>
 <A>luggage</A>
</item>
<item id="_70">
 <cat>&lt;default&gt;</cat>
 <Q>hành lý, va li</Q>
 <A>passport</A>
</item>
<item id="_71">
 <cat>&lt;default&gt;</cat>
 <Q>Giấy passport</Q>
 <A>ticket</A>
</item>
<item id="_72">
 <cat>&lt;default&gt;</cat>
 <Q>vé</Q>
 <A>Who ?</A>
</item>
<item id="_73">
 <cat>&lt;default&gt;</cat>
 <Q>Ai ?</Q>
 <A>What?</A>
</item>
<item id="_74">
 <cat>&lt;default&gt;</cat>
 <Q>Cái gì?</Q>
 <A>Where?</A>
</item>
<item id="_75">
 <cat>&lt;default&gt;</cat>
 <Q>Ðâu?</Q>
 <A>When?</A>
</item>
<item id="_76">
 <cat>&lt;default&gt;</cat>
 <Q>Khi nào? Lúc nào</Q>
 <A>Why?</A>
</item>
<item id="_77">
 <cat>&lt;default&gt;</cat>
 <Q>Tại sao?</Q>
 <A>Because</A>
</item>
<item id="_78">
 <cat>&lt;default&gt;</cat>
 <Q>Tại vì</Q>
 <A>How?</A>
</item>
<item id="_79">
 <cat>&lt;default&gt;</cat>
 <Q>Làm sao?</Q>
 <A>How much?</A>
</item>
<item id="_80">
 <cat>&lt;default&gt;</cat>
 <Q>Bao nhiêu?</Q>
 <A>How many?</A>
</item>
<item id="_81">
 <cat>&lt;default&gt;</cat>
 <Q>Bao nhiêu cái?</Q>
 <A>How far?</A>
</item>
<item id="_82">
 <cat>&lt;default&gt;</cat>
 <Q>Bao nhiêu xa?</Q>
 <A>No more ..</A>
</item>
<item id="_83">
 <cat>&lt;default&gt;</cat>
 <Q>Hết</Q>
 <A>Gasoline</A>
</item>
<item id="_84">
 <cat>&lt;default&gt;</cat>
 <Q>Xăng</Q>
 <A>Oil Dầu,</A>
</item>
<item id="_85">
 <cat>&lt;default&gt;</cat>
 <Q>nhớt</Q>
 <A>Air</A>
</item>
<item id="_86">
 <cat>&lt;default&gt;</cat>
 <Q>Hơi</Q>
 <A>Water</A>
</item>
<item id="_87">
 <cat>&lt;default&gt;</cat>
 <Q>Nước</Q>
 <A>Battery</A>
</item>
<item id="_88">
 <cat>&lt;default&gt;</cat>
 <Q>Bình điện</Q>
 <A>Tires</A>
</item>
<item id="_89">
 <cat>&lt;default&gt;</cat>
 <Q>Bánh xe</Q>
 <A>Car</A>
</item>
<item id="_90">
 <cat>&lt;default&gt;</cat>
 <Q>Xe hơi</Q>
 <A>Mechanic</A>
</item>
<item id="_91">
 <cat>&lt;default&gt;</cat>
 <Q>Thợ sửa xe</Q>
 <A>Can you fix it?</A>
</item>
<item id="_92">
 <cat>&lt;default&gt;</cat>
 <Q>Anh sửa được không?</Q>
 <A>How long will it take?</A>
</item>
<item id="_93">
 <cat>&lt;default&gt;</cat>
 <Q>Bao lâu sẽ xong?</Q>
 <A>I am lost</A>
</item>
<item id="_94">
 <cat>&lt;default&gt;</cat>
 <Q>Tôi bị lạc</Q>
 <A>Please, where is ?</A>
</item>
<item id="_95">
 <cat>&lt;default&gt;</cat>
 <Q>Làm ơn chỉ giùm đâu là . ..</Q>
 <A>police station</A>
</item>
<item id="_96">
 <cat>&lt;default&gt;</cat>
 <Q>Sỡ cãnh sát</Q>
 <A>gas station</A>
</item>
<item id="_97">
 <cat>&lt;default&gt;</cat>
 <Q>Trạm xăng</Q>
 <A>station</A>
</item>
<item id="_98">
 <cat>&lt;default&gt;</cat>
 <Q>Trạm</Q>
 <A>hotel</A>
</item>
<item id="_99">
 <cat>&lt;default&gt;</cat>
 <Q>Khách sạn</Q>
 <A>restaurant</A>
</item>
<item id="_100">
 <cat>&lt;default&gt;</cat>
 <Q>Tiệm ăn, nhà hàng, quán ăn</Q>
 <A>Right</A>
</item>
<item id="_101">
 <cat>&lt;default&gt;</cat>
 <Q>Phải</Q>
 <A>Left</A>
</item>
<item id="_102">
 <cat>&lt;default&gt;</cat>
 <Q>Trái</Q>
 <A>Front</A>
</item>
<item id="_103">
 <cat>&lt;default&gt;</cat>
 <Q>Trước</Q>
 <A>Back, behind, rear</A>
</item>
<item id="_104">
 <cat>&lt;default&gt;</cat>
 <Q>Sau</Q>
 <A>Kilometer</A>
</item>
<item id="_105">
 <cat>&lt;default&gt;</cat>
 <Q>Cây số, ki lo mét</Q>
 <A>About</A>
</item>
<item id="_106">
 <cat>&lt;default&gt;</cat>
 <Q>Khoãng chừng</Q>
 <A>Map</A>
</item>
<item id="_107">
 <cat>&lt;default&gt;</cat>
 <Q>Bản đồ</Q>
 <A>I want ..</A>
</item>
<item id="_108">
 <cat>&lt;default&gt;</cat>
 <Q>Tôi muốn . ..</Q>
 <A>a room</A>
</item>
<item id="_109">
 <cat>&lt;default&gt;</cat>
 <Q>một phòng</Q>
 <A>with bath</A>
</item>
<item id="_110">
 <cat>&lt;default&gt;</cat>
 <Q>có phòng tắm</Q>
 <A>for one</A>
</item>
<item id="_111">
 <cat>&lt;default&gt;</cat>
 <Q>cho một</Q>
 <A>person(s)</A>
</item>
<item id="_112">
 <cat>&lt;default&gt;</cat>
 <Q>người</Q>
 <A>Can you Anh</A>
</item>
<item id="_113">
 <cat>&lt;default&gt;</cat>
 <Q>có thể</Q>
 <A>bring</A>
</item>
<item id="_114">
 <cat>&lt;default&gt;</cat>
 <Q>mang . ..</Q>
 <A>for me</A>
</item>
<item id="_115">
 <cat>&lt;default&gt;</cat>
 <Q>cho tôi</Q>
 <A>toilet paper</A>
</item>
<item id="_116">
 <cat>&lt;default&gt;</cat>
 <Q>giấy đi cầu</Q>
 <A>soap</A>
</item>
<item id="_117">
 <cat>&lt;default&gt;</cat>
 <Q>xà bông</Q>
 <A>towels</A>
</item>
<item id="_118">
 <cat>&lt;default&gt;</cat>
 <Q>khăn lông</Q>
 <A>blanket</A>
</item>
<item id="_119">
 <cat>&lt;default&gt;</cat>
 <Q>mền</Q>
 <A>key</A>
</item>
<item id="_120">
 <cat>&lt;default&gt;</cat>
 <Q>chìa khóa</Q>
 <A>Any messages for room number ..?</A>
</item>
<item id="_121">
 <cat>&lt;default&gt;</cat>
 <Q>Có ai nhắn tin cho phòng số.. . không?</Q>
 <A>How much per night?</A>
</item>
<item id="_122">
 <cat>&lt;default&gt;</cat>
 <Q>Một đêm bao nhiêu?</Q>
 <A>Monday</A>
</item>
<item id="_123">
 <cat>&lt;default&gt;</cat>
 <Q>Thứ Hai</Q>
 <A>Tuesday</A>
</item>
<item id="_124">
 <cat>&lt;default&gt;</cat>
 <Q>Thứ Ba</Q>
 <A>Wednesday</A>
</item>
<item id="_125">
 <cat>&lt;default&gt;</cat>
 <Q>Thứ Tư</Q>
 <A>Thursday</A>
</item>
<item id="_126">
 <cat>&lt;default&gt;</cat>
 <Q>Thứ Năm</Q>
 <A>Friday</A>
</item>
<item id="_127">
 <cat>&lt;default&gt;</cat>
 <Q>Thứ Sáu</Q>
 <A>Saturday</A>
</item>
<item id="_128">
 <cat>&lt;default&gt;</cat>
 <Q>Thứ Bảy</Q>
 <A>Sunday</A>
</item>
<item id="_129">
 <cat>&lt;default&gt;</cat>
 <Q>Chúa Nhật</Q>
 <A>Month</A>
</item>
<item id="_130">
 <cat>&lt;default&gt;</cat>
 <Q>Tháng</Q>
 <A>January, Feburary, .., December</A>
</item>
<item id="_131">
 <cat>&lt;default&gt;</cat>
 <Q>Tháng một, tháng hai, .. tháng mười hai (see numbers)</Q>
 <A>Seasons</A>
</item>
<item id="_132">
 <cat>&lt;default&gt;</cat>
 <Q>Mùa</Q>
 <A>Spring</A>
</item>
<item id="_133">
 <cat>&lt;default&gt;</cat>
 <Q>Mùa xuân</Q>
 <A>Summer</A>
</item>
<item id="_134">
 <cat>&lt;default&gt;</cat>
 <Q>Mùa hè, mùa hạ</Q>
 <A>Autumn</A>
</item>
<item id="_135">
 <cat>&lt;default&gt;</cat>
 <Q>Mùa thu</Q>
 <A>Winter</A>
</item>
<item id="_136">
 <cat>&lt;default&gt;</cat>
 <Q>Mùa đông</Q>
 <A>the menu menu,</A>
</item>
<item id="_137">
 <cat>&lt;default&gt;</cat>
 <Q>thực đơn</Q>
 <A>I want</A>
</item>
<item id="_138">
 <cat>&lt;default&gt;</cat>
 <Q>Tôi muốn</Q>
 <A>to drink</A>
</item>
<item id="_139">
 <cat>&lt;default&gt;</cat>
 <Q>Uống</Q>
 <A>to eat</A>
</item>
<item id="_140">
 <cat>&lt;default&gt;</cat>
 <Q>Ăn</Q>
 <A>coffee</A>
</item>
<item id="_141">
 <cat>&lt;default&gt;</cat>
 <Q>Ccà phê</Q>
 <A>beer</A>
</item>
<item id="_142">
 <cat>&lt;default&gt;</cat>
 <Q>bia</Q>
 <A>wine</A>
</item>
<item id="_143">
 <cat>&lt;default&gt;</cat>
 <Q>Rượu</Q>
 <A>soda</A>
</item>
<item id="_144">
 <cat>&lt;default&gt;</cat>
 <Q>soda</Q>
 <A>breakfast</A>
</item>
<item id="_145">
 <cat>&lt;default&gt;</cat>
 <Q>Điểm tâm, ăn sáng</Q>
 <A>lunch</A>
</item>
<item id="_146">
 <cat>&lt;default&gt;</cat>
 <Q>Ăn trưa</Q>
 <A>dinner</A>
</item>
<item id="_147">
 <cat>&lt;default&gt;</cat>
 <Q>Ăn tối</Q>
 <A>meat</A>
</item>
<item id="_148">
 <cat>&lt;default&gt;</cat>
 <Q>thịt</Q>
 <A>beef</A>
</item>
<item id="_149">
 <cat>&lt;default&gt;</cat>
 <Q>Thịtt bò</Q>
 <A>chicken</A>
</item>
<item id="_150">
 <cat>&lt;default&gt;</cat>
 <Q>gà, thịt gà</Q>
 <A>pork</A>
</item>
<item id="_151">
 <cat>&lt;default&gt;</cat>
 <Q>thịt heo</Q>
 <A>shrimp</A>
</item>
<item id="_152">
 <cat>&lt;default&gt;</cat>
 <Q>tôm</Q>
 <A>fish</A>
</item>
<item id="_153">
 <cat>&lt;default&gt;</cat>
 <Q>cá</Q>
 <A>potatoes</A>
</item>
<item id="_154">
 <cat>&lt;default&gt;</cat>
 <Q>khoai tây</Q>
 <A>rice</A>
</item>
<item id="_155">
 <cat>&lt;default&gt;</cat>
 <Q>Cơm</Q>
 <A>salad</A>
</item>
<item id="_156">
 <cat>&lt;default&gt;</cat>
 <Q>sà lách</Q>
 <A>salt</A>
</item>
<item id="_157">
 <cat>&lt;default&gt;</cat>
 <Q>muối</Q>
 <A>pepper</A>
</item>
<item id="_158">
 <cat>&lt;default&gt;</cat>
 <Q>tiêu</Q>
 <A>fish sauce</A>
</item>
<item id="_159">
 <cat>&lt;default&gt;</cat>
 <Q>nước mấm</Q>
 <A>oil</A>
</item>
<item id="_160">
 <cat>&lt;default&gt;</cat>
 <Q>dầu ăn</Q>
 <A>vinegar</A>
</item>
<item id="_161">
 <cat>&lt;default&gt;</cat>
 <Q>Dấm</Q>
 <A>water</A>
</item>
<item id="_162">
 <cat>&lt;default&gt;</cat>
 <Q>nước</Q>
 <A>Cough drops</A>
</item>
<item id="_163">
 <cat>&lt;default&gt;</cat>
 <Q>Kẹo ho</Q>
 <A>Pills</A>
</item>
<item id="_164">
 <cat>&lt;default&gt;</cat>
 <Q>Thuốc</Q>
 <A>Aspirin</A>
</item>
<item id="_165">
 <cat>&lt;default&gt;</cat>
 <Q>Thuốc nhức đầu</Q>
 <A>Laxative</A>
</item>
<item id="_166">
 <cat>&lt;default&gt;</cat>
 <Q>Thuốc đau bụng</Q>
 <A>I need ..</A>
</item>
<item id="_167">
 <cat>&lt;default&gt;</cat>
 <Q>Tôi cần .. .</Q>
 <A>a doctor</A>
</item>
<item id="_168">
 <cat>&lt;default&gt;</cat>
 <Q>bác sĩ</Q>
 <A>an ambulance</A>
</item>
<item id="_169">
 <cat>&lt;default&gt;</cat>
 <Q>xe cứu thương</Q>
 <A>I have ..</A>
</item>
<item id="_170">
 <cat>&lt;default&gt;</cat>
 <Q>Tôi bị. ..</Q>
 <A>headache</A>
</item>
<item id="_171">
 <cat>&lt;default&gt;</cat>
 <Q>Nhức đầu</Q>
 <A>stomach</A>
</item>
<item id="_172">
 <cat>&lt;default&gt;</cat>
 <Q>ache Ðau bụng</Q>
 <A>a sore throat Ðau</A>
</item>
<item id="_173">
 <cat>&lt;default&gt;</cat>
 <Q>cổ, khang cổ</Q>
 <A>a cold</A>
</item>
<item id="_174">
 <cat>&lt;default&gt;</cat>
 <Q>cảm, cúm</Q>
 <A>Colors</A>
</item>
<item id="_175">
 <cat>&lt;default&gt;</cat>
 <Q>Màu</Q>
 <A>Blue</A>
</item>
<item id="_176">
 <cat>&lt;default&gt;</cat>
 <Q>Màu xanh da trời (sky bue)</Q>
 <A>Green</A>
</item>
<item id="_177">
 <cat>&lt;default&gt;</cat>
 <Q>Màu xanh lá cây</Q>
 <A>Yellow</A>
</item>
<item id="_178">
 <cat>&lt;default&gt;</cat>
 <Q>Màu vàng</Q>
 <A>White</A>
</item>
<item id="_179">
 <cat>&lt;default&gt;</cat>
 <Q>Màu trắng</Q>
 <A>Black</A>
</item>
<item id="_180">
 <cat>&lt;default&gt;</cat>
 <Q>Màu đen</Q>
 <A>Red</A>
</item>
<item id="_181">
 <cat>&lt;default&gt;</cat>
 <Q>Màu đỏ</Q>
 <A>Brown</A>
</item>
<item id="_182">
 <cat>&lt;default&gt;</cat>
 <Q>Màu đà</Q>
 <A>Gray</A>
</item>
<item id="_183">
 <cat>&lt;default&gt;</cat>
 <Q>Màu nâu</Q>
 <A>I like this one</A>
</item>
<item id="_184">
 <cat>&lt;default&gt;</cat>
 <Q>Tôi thích cái này</Q>
 <A>My size is .. Size</A>
</item>
<item id="_185">
 <cat>&lt;default&gt;</cat>
 <Q>của tôi là ..</Q>
 <A>I am looking for ..</A>
</item>
<item id="_186">
 <cat>&lt;default&gt;</cat>
 <Q>Tôi đang kiếm..</Q>
 <A>a shirt</A>
</item>
<item id="_187">
 <cat>&lt;default&gt;</cat>
 <Q>cái áo shơ mi</Q>
 <A>pants</A>
</item>
<item id="_188">
 <cat>&lt;default&gt;</cat>
 <Q>cái quần dài</Q>
 <A>shoes</A>
</item>
<item id="_189">
 <cat>&lt;default&gt;</cat>
 <Q>Ðôi dầy</Q>
 <A>hat</A>
</item>
<item id="_190">
 <cat>&lt;default&gt;</cat>
 <Q>cái nón</Q>
 <A>wallet</A>
</item>
<item id="_191">
 <cat>&lt;default&gt;</cat>
 <Q>cái bóp</Q>
 <A>watch</A>
</item>
<item id="_192">
 <cat>&lt;default&gt;</cat>
 <Q>cái đồng hồ</Q>
 <A>Gifts</A>
</item>
<item id="_193">
 <cat>&lt;default&gt;</cat>
 <Q>qùa tặng</Q>
 <A>Toys</A>
</item>
<item id="_194">
 <cat>&lt;default&gt;</cat>
 <Q>Ðồ chơi</Q>
 <A>to ask</A>
</item>
<item id="_195">
 <cat>&lt;default&gt;</cat>
 <Q>hỏi</Q>
 <A>to know</A>
</item>
<item id="_196">
 <cat>&lt;default&gt;</cat>
 <Q>Biết</Q>
 <A>to begin</A>
</item>
<item id="_197">
 <cat>&lt;default&gt;</cat>
 <Q>bất đầu</Q>
 <A>to lift</A>
</item>
<item id="_198">
 <cat>&lt;default&gt;</cat>
 <Q>năng lên</Q>
 <A>to bill</A>
</item>
<item id="_199">
 <cat>&lt;default&gt;</cat>
 <Q>Ðóng tiền, trã tiền</Q>
 <A>to look nhìn,</A>
</item>
<item id="_200">
 <cat>&lt;default&gt;</cat>
 <Q>nghó</Q>
 <A>to bring</A>
</item>
<item id="_201">
 <cat>&lt;default&gt;</cat>
 <Q>mang, cầm</Q>
 <A>to make</A>
</item>
<item id="_202">
 <cat>&lt;default&gt;</cat>
 <Q>làm</Q>
 <A>to brush</A>
</item>
<item id="_203">
 <cat>&lt;default&gt;</cat>
 <Q>chà</Q>
 <A>to operate</A>
</item>
<item id="_204">
 <cat>&lt;default&gt;</cat>
 <Q>Ðiều khiển</Q>
 <A>to call</A>
</item>
<item id="_205">
 <cat>&lt;default&gt;</cat>
 <Q>gọi</Q>
 <A>to paint</A>
</item>
<item id="_206">
 <cat>&lt;default&gt;</cat>
 <Q>sơn</Q>
 <A>to carry</A>
</item>
<item id="_207">
 <cat>&lt;default&gt;</cat>
 <Q>mang, khiêng</Q>
 <A>to plant (seeds)</A>
</item>
<item id="_208">
 <cat>&lt;default&gt;</cat>
 <Q>trồng</Q>
 <A>to change</A>
</item>
<item id="_209">
 <cat>&lt;default&gt;</cat>
 <Q>Ðổi</Q>
 <A>to plant</A>
</item>
<item id="_210">
 <cat>&lt;default&gt;</cat>
 <Q>sấp đặt</Q>
 <A>to clean</A>
</item>
<item id="_211">
 <cat>&lt;default&gt;</cat>
 <Q>Rữa</Q>
 <A>to prepare</A>
</item>
<item id="_212">
 <cat>&lt;default&gt;</cat>
 <Q>chuẫn bị</Q>
 <A>to close</A>
</item>
<item id="_213">
 <cat>&lt;default&gt;</cat>
 <Q>Ðóng</Q>
 <A>to pull</A>
</item>
<item id="_214">
 <cat>&lt;default&gt;</cat>
 <Q>kéo</Q>
 <A>to cut</A>
</item>
<item id="_215">
 <cat>&lt;default&gt;</cat>
 <Q>Cất</Q>
 <A>to push</A>
</item>
<item id="_216">
 <cat>&lt;default&gt;</cat>
 <Q>đẩy</Q>
 <A>to come</A>
</item>
<item id="_217">
 <cat>&lt;default&gt;</cat>
 <Q>Ðến</Q>
 <A>to put</A>
</item>
<item id="_218">
 <cat>&lt;default&gt;</cat>
 <Q>đặt, để</Q>
 <A>to do</A>
</item>
<item id="_219">
 <cat>&lt;default&gt;</cat>
 <Q>làm</Q>
 <A>to remove</A>
</item>
<item id="_220">
 <cat>&lt;default&gt;</cat>
 <Q>lấy đi, xóa đi</Q>
 <A>to drive</A>
</item>
<item id="_221">
 <cat>&lt;default&gt;</cat>
 <Q>lái</Q>
 <A>to replace</A>
</item>
<item id="_222">
 <cat>&lt;default&gt;</cat>
 <Q>thay thế</Q>
 <A>to enter</A>
</item>
<item id="_223">
 <cat>&lt;default&gt;</cat>
 <Q>Ði vào</Q>
 <A>to scrub</A>
</item>
<item id="_224">
 <cat>&lt;default&gt;</cat>
 <Q>chà</Q>
 <A>to empty</A>
</item>
<item id="_225">
 <cat>&lt;default&gt;</cat>
 <Q>Ðổ đi, vất đi, làm hết đi</Q>
 <A>to sit</A>
</item>
<item id="_226">
 <cat>&lt;default&gt;</cat>
 <Q>ngồi</Q>
 <A>to finish</A>
</item>
<item id="_227">
 <cat>&lt;default&gt;</cat>
 <Q>làm xong</Q>
 <A>to stop</A>
</item>
<item id="_228">
 <cat>&lt;default&gt;</cat>
 <Q>đứmg lại, ngừng lại</Q>
 <A>to fold</A>
</item>
<item id="_229">
 <cat>&lt;default&gt;</cat>
 <Q>gấp, xếp</Q>
 <A>to take</A>
</item>
<item id="_230">
 <cat>&lt;default&gt;</cat>
 <Q>lấy đi</Q>
 <A>to forget</A>
</item>
<item id="_231">
 <cat>&lt;default&gt;</cat>
 <Q>quên</Q>
 <A>to trim</A>
</item>
<item id="_232">
 <cat>&lt;default&gt;</cat>
 <Q>tỉa</Q>
 <A>to get</A>
</item>
<item id="_233">
 <cat>&lt;default&gt;</cat>
 <Q>lấy, được</Q>
 <A>to turn</A>
</item>
<item id="_234">
 <cat>&lt;default&gt;</cat>
 <Q>quẹo</Q>
 <A>to give</A>
</item>
<item id="_235">
 <cat>&lt;default&gt;</cat>
 <Q>cho</Q>
 <A>to use</A>
</item>
<item id="_236">
 <cat>&lt;default&gt;</cat>
 <Q>sài, dùng</Q>
 <A>to go</A>
</item>
<item id="_237">
 <cat>&lt;default&gt;</cat>
 <Q>Ði</Q>
 <A>to vacuum</A>
</item>
<item id="_238">
 <cat>&lt;default&gt;</cat>
 <Q>hút</Q>
 <A>to have</A>
</item>
<item id="_239">
 <cat>&lt;default&gt;</cat>
 <Q>có</Q>
 <A>to water</A>
</item>
<item id="_240">
 <cat>&lt;default&gt;</cat>
 <Q>tưới nước</Q>
 <A>to hold</A>
</item>
<item id="_241">
 <cat>&lt;default&gt;</cat>
 <Q>giữ, cầm lấy, ôm</Q>
 <A>to wax</A>
</item>
<item id="_242">
 <cat>&lt;default&gt;</cat>
 <Q>Ðánh bống</Q>
 <A>to iron</A>
</item>
<item id="_243">
 <cat>&lt;default&gt;</cat>
 <Q>Hundred</Q>
 <A>Trăm</A>
</item>
</mnemosyne>
